
Команда `ControlUser` позволяет изменять параметры пользователя.

### Запрос ###

```bash
$ curl -X POST https://<host>:<port>/ProfileService/ControlUser \
  -d '{
  "action": "<string>",
  "user": <User>
}'
```

### Поля тела запроса ###

| Поле   | Описание                                                                         | Тип                       | O/M |
|--------|----------------------------------------------------------------------------------|---------------------------|-----|
| action | Тип действия.pass:q[\<br\>]`create` -- создать; `modify` -- изменить; `delete` -- удалить. | string                    | M   |
| user   | Профиль пользователя.                                                            | [User](../entities/user/) | O   |

**Примечание.** Пользователю можно назначить различные права для управления абонентами, которые либо принадлежат разным группам, либо не принадлежат ни одной группе.

**Примечание.** Права `E`, `U`, `C`, `S` должны устанавливаться без указания идентификатора группы, так как они распространяются на общие, негруппируемые объекты.

**Примечание.** Можно создать пользователя, у которого будут права для управления как абонентами, так и общими сущностями.

**Примечание.** Чтобы изменить пароль, необходимо послать запрос `ControlUser` с указанием параметров [login](../entities/user/#login-user) и [password](../entities/user/#password-user) без параметра [permissions](../entities/user/#permissions-user).
Пароль возможно поменять самому себе, либо другому пользователю, если имеется право `U`.

### Пример тела запроса ###

**Примечание.** Разрешения пользователей приведены в разделе [Permission](../permission/).


* В примере создается пользователь alisa с правами:

  * `R` и `W` -- для абонентов из группы gr1;
  * `A` и `D` -- для абонентов из группы gr2;
  * `R`, `W`, `A` и `D` -- для абонентов без группы. 

  ```json
  {
    "action": "create",
    "user": {
      "login": "alisa",
      "password": "pass",
      "permissions": [
        { "permissions": "RW", "groupName": "gr1" },
        { "permissions": "AD", "groupName": "gr2" }
      ]
    }
  }
  ```


* В примере создается пользователь bob с правами `E`, `U`, `C`, `S` без указания идентификатора группы, так как они распространяются на общие, не группируемые объекты. 

  ```json
  {
    "action": "create",
    "user": {
      "login": "bob",
      "password": "elephant",
      "permissions": [
        {
          "permissions": "CES"
        }
      ]
    }
  }
  ```


* В примере создается пользователь alexa с правами:

  * `A` и `D` -- для абонентов из группы gr2;
  * `R`, `W`, `A` и `D` -- для абонентов без группы;
  * `E`, `C` и `S`.

  Права на общие объекты объединяются с правами для абонентов без группы.

  ```json
  {
    "action": "create",
    "user": {
      "login": "alexa",
      "password": "elephant",
      "permissions": [
        {
          "permissions": "AD",
          "groupName": "gr2"
        },
        {
          "permissions": "RWADECS"
        }
      ]
    }
  }
  ```


* В примере ниже запрашивается смена пароля.

  ```json
  {
    "action": "modify",
    "user": {
      "login": "renata",
      "password": "elephant"
    }
  }
  ```

### Ответ ###

В ответе передается только статус запроса.